Se perremees Märdi Jürri Luhha tul ette nink andis ülles, et temma wotnut minnewa aastal sedda Jaan Taari enda loomussen püüdma nink piddanut sellepärrast Jaan Taar tedda jälle tännawu enda loomusse sekka wotma kalla püüdma. Jaan Taar ei wotwat agga. Nink pallup siis temma, et koggokonna kohhus sedda Jaan Taari sunnis tedda sekka wotta, ehk masku jälle Jaan Taar temmale siis kahjotassomiseks 50 rubla hbd. Se Margus Hansen ja Michel Taar olnut nende kauplemisse man.
Jaan Taar wastutao tolle kaibusse pääl, et temma ei olle mitte lubbanut sedda Jürri Luhhat enda loomusse püüdmisse man sekka wotta, siis kui temma selle Jürri Luhha loomussen püüdnut ei olle sel Jürri Luhhale keddagi püüdmisse riistu olnut, ja püüdnut temma noota ja wennega agga saaki saanut ütte wiisi. Temma kül ei wotta ännamb sellepärrast sedda Jürri Luhhat enda sekka püüdma, ei massa se nowwetud 50 rubla ka.
Tulli ette se Margus Hansen ja tunnist, et just selle kauplemisse man ei olle temma olnut, agga temma essi andnut Jürri Luhhale ja Jaan Tarile nou nendawisi kaupa tehha, et enne wottap Jürri Luhha sedda Jaan Taar enda sekka ja pärrast jälle Jaan Taar sedda Jürri Luhha enda sekka loomusse püüdma. Kas nemma niisuggust kaupa teinuwat, ei tia temma.
Se Michel Taar tul ette ja üttel, et temma ei olle mitte selle Jürri Luhha ja Jaan Taari kaupa teggemisse man olnut nink ei tiadwat ka sellepärrast temma keddagi tunnistada.
Moistus: Selge assi om, et se Jaan Taar püüdnut selle Jürri Luhha loomusse sekka ja ei olle selle eest keddagi Jürri Luhhale masnut, siis piap temma sellepärrast sedda Jürri Luhhat enda sekka püüdma laskma, ehk masku aasta kahju Jürri Luhhale ärra. Kui Jaan Taaril middagi töist naudmist om Jürri Luhha wasto, kas noota ehk lootsiku pruukiminne, siis woip Jaan Taar koggokonna kohto man selle Jürri Luhha ülle kaibust tõsta.
Kohtomees Jaan Wirro XXX
Kohtomees Jürri Luhha XXX
Kohtomees Jürri Kärn XXX
Moistus sai kuulutud nink suuremba kohtokäimisse õppetusse kirri wälja andtu.
